究竟LOL比起DOTA既優勝之處係邊?

明明係DOTA先起步 玩法唔敢講話一樣 但係都大同小異
但係出到o黎無論係利潤定人氣都贏dota成條街
所以究竟係因為LOL真係好玩過DOTA 定係RIOT用左o的咩營運手段贏DOTA

易玩 宣傳

易玩唔敢講
但係dota宣傳差好多咩 點解又會咁差?
宜家主要宣傳/保住老玩家既都係twitch實況主/youtuber(e.g.nb3/sivhd)之類果o的
dota都有不過小好多 係純粹因為個game唔好玩定係佢地收左riot錢

pish

畫面啱小朋友/女仔多啲

Dota 2 啲畫風仲係好有 Warcraft 3 味

連狗

好多野冇得解
正如大把歌手唱歌唔差外表唔差，但就係紅唔起

DOTA難上手過LOL

易玩 畫風吸引年輕人多啲

點會冇得解呢
事出必有因

我覺得易玩係主因，早期LOL畫風都唔好睇
我打開LOL，有諗過試下DOTA2，但發覺好多野都比較難上手，例如食兵可以打自己兵令對方食唔到，我作為銀牌仔自己食兵都有困難，更何況要去deny人地cs呢

頭啖湯

其實係亞洲唔hit姐...
外國知名度一定係dota>lol

我覺得dota比lol難上手好多
dota要control既野比lol 多同複雜
玩過1xx 個鐘dota 都係好屎
跟住放棄玩番lol

你都識/有玩

其實真係得香港少人玩Dota2
大陸都大把人玩dota2啦
海選果陣d大陸隊多到

其中一個原因係頭啖湯

第二係因為dota2係香港完全無宣傳

其實難玩就真係唔難
只係太多變化
玩開lol就習慣左條路係直草叢就一汁同咁同對面互片
Dota2 又要計樹林視野，又要計高低位，又要計時間搵野怪，有夜魔既話又要睇朝早定夜晚，又要防對家開霧，又要放眼放得好，又要防對家偷偷地食roshan，又要防人地o係你運緊野果陣殺信使....

小朋友心智同手部未發育好
應負唔到，覺得難玩我都明既

算啦

係香港紅唔起姐 井底蛙

lol中文化好似做得好過d2

anyway香港人都唔撚會玩英文game嫁啦

用開英文

香港人打機心態問題
Dota＝少香港人玩＝少人玩＝無人陪玩＝唔好玩
lol＝多香港人玩＝多人玩＝有friend陪＝好好玩

正如點解香港人淨係識3A大作一樣

難上手，除左學生之外邊有人仲會投資成百粒鐘以上黎「學」玩隻game。

起手5粒鐘玩唔出成就感已經GG。

心態唔同，鍾意打機覺得隻野值就會
以你心態黎講戰略game好多都唔會有生意

所以格鬥戰略game係小眾 越黎越縮

岩呀, 戰略game市場不嬲細D

純文字討論專家
信長可以滿足晒你上面講既咩高低位眼位信使啦

一隻英可以打五隻，不了

哇，一邊話唔難一邊講dota比lol多幾多野要注意

呢位巴打好西利呀

好明顯我就係玩開dota架啦

其實真係唔難
爭在而家既香港人所有野都求快，易

所以咪繼續玩LOL囉

lol marketing做得好
大量戰隊宣傳s2 s3比賽廣告真係鋪天蓋地
又趁住war3低潮推出
加上個server係game內置
唔似war3要用外置server咁麻煩

至於dota
war3時期已經出名難上手
亦都越黎越少人玩
尤其亞洲區信長真三輕鬆ko dota
之後lol一hit dota即刻俾人打低

1. Lol簡單易上手
2.佢standalone先帶起moba
3.dota原作者拎左d好既元素過去lol

Steam買dota都係見lol撈得掂先買黎對抗 已經係被動遲左幾年

走啦肥西，成日搵野嘈

話人小朋友 點知自己咁大個人字都唔識多隻

唔明你講唔識邊隻字喎?
你係正字特警

屌鳩你你又知我係邊個

個個dota po你都搵野嘈架啦

有人9 up下熱鬧d

排隊搵你老母都幾熱鬧

直播文化係佢發大黎做
一開波s1 s2仲係own3d果陣
最多人睇既game係佢
玩家同職業戰隊透過直播距離拉近左好多
吸到一大班忠心fans
你睇返tsm頻道n年前
Youtube拍既片有幾on9就知

冇宣傳
冇中文化

由正式開始已經有，無玩過唔好亂講

剩係J未改版嘅波比已經夠做

其實想當年初初出既lol係好好玩，平衡性好高
不過之後走火入魔不斷出唔平衡既，同斬晒舊有野
s2仲要eu流入侵變左糞game

最近開始玩dota,希望有巴打帶我一齊玩

Id:223124587 HK.東方不敗

三四年前 s3黑切聯盟走左去玩dota2.
感覺佢太有war3影子
我war3未出exp已經有玩
佢個英雄系統玩左太多年
太熟力敏智呢三個點數既影響
力敏智亦玩到好悶
玩左一陣就知影刺客同虛魔一定係後期一打五
T兵無論敵我都做足十隻
因為lv系統排埋d新手敵人俾我
total打左14x小時 勝率近7成
放棄了

LoL有玩返 佢比較垃圾
但因為多fd玩 逼住一齊玩下
每次玩都好想做到一打五拎pentakill
每次都唔甘心一打三一打四但d隊友送肥敵人
一鋪又一鋪咁玩多左三年
最後都放棄左

total黎講 lol個畫風 skin 都係娛樂性高d

但要求打機質素 lol垃圾不如

利申 唔係我勁 係玩得太多年dota類型既game

肥西

我永遠都係果個問題 LOL入面攻擊自己隻卒會點

攻擊到咩？
D垃圾驚連反補都冇

但lol係全球玩家人數都多過dota喎

佢地咁多年都無放個實際人數出黎, 你又點知呢,
雖然真係好幾年前顛峰真係好恐怖, 而大陸人口亦都高企

三隻都玩過

都係覺得信長最好玩

但冇人玩

無嘅 中國有啲狗閪老闆 買LOL玩家返黎 打到成pat屎咁 俱樂部蝕錢 然後咪唔出糧俾班dota玩家囉問題係 人哋堂堂TI winner 比你咁搞鳩佢地

有冇人係rgc玩dota呀
有可以一齊玩

LOL垃圾驚

不了

你嘅外國指邊度？ 我係美國住都唔覺有人提起dota

其實點解lol會賺咁多…
係因為中國騰訊買左來做…
令到lol成功係中國發展，集game 又易玩
畫風又比較貼近東方人，moba又易上癮
成個中國所有小朋友都玩lol
market share 一下子去到極大
所以數據上lol係高出dota好多

始終dota係比較hardcore
難吸引新手

有無成日提起lol

你要我玩成粒鐘然後輸

無人屌新細明體
無人玩

lol d女好j d

認真
個介面好唔user friendly
d野整到好亂

Marketing勁

另外最近玩暴雪英霸
好玩好多

淨係講比賽
LOL係你唔識玩都睇得明佢地做緊咩
DOTA係你唔識玩就睇唔明
呢到其實好吸引到新人加入

Release Date都差左4年啦
未出LOL之前港台最紅既得信長同三國
本地war3 Dota玩家非常少
當然Dota應該係元祖級而且全世界最多人玩（？）

LOL一出就食左呢批舊玩家先
再慢慢吸納新玩家先發到咁大
當年Garena(GGC)只係個war3老翻對戰平台
間唔中代理下一兩隻online game

然後LOL係全世界大熱
其他人先如夢初醒發現PC競技遊戲呢條水

佢都唔係預你新人黎玩 好多野都係整比現有玩家玩

所以一直keep到個市場

其實dota既玩家人數好似係steam入面第一定第二位

dota2宣傳唔夠 當初本身大把人期待緊dota2出
但dota2就拖beta拖到仆街
lol就食住個勢開s2世界賽宣傳 呢下已經差好遠

dota難上手 正補反補高低位暗位
呢樣大家公認 無咩好講

重有就係dota老屎忽心態
人地宣傳一隻game係同人講隻game有咩優點 好玩在邊度 再去帶d新手一齊玩

dota老屎忽唔同 佢地要同人講dota係最難玩既game
玩開lol既玩家都係低能仔 永遠唔會識玩dota之類
所以叫玩開lol既人唔好玩dota

都唔明點解有部份dota撚會以踩其他game黎拎優越感咁on9

咁威呀

無辦法，數據上唔夠人講，唯有用其它野補救
而且dota無論如何都係玄門正宗，係會有d優越感